ejecutar comandos sin hashtag/gato/almoadilla ("#")


ejecutar con proyecto en consola con
# symfony server:start

crear base de datos con
# php bin/console doctrine:database:create

esto les creara una base de datos en 127.0.0.1, no en localhost
esta base de datos se llama chileya y esta en el puerto 3306
si deseas puedes cambiar estos valores en el archivo ".env" en la raiz del proyecto

PD: no pude hacerlo funcionar con el socket web que me daba laragon, espero tu puedas si asi lo prefieres <3